# 서울비디치과 (Seoul BD Dental Clinic)
# llms-full.txt - AI/LLM 검색엔진 최적화 완전판
# 표준: https://llmstxt.org/
# 최종 업데이트: 2024-12-21
# 버전: 3.0 - E-E-A-T 완전 강화 + 전체 의료진 + 100개 FAQ

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════
                         기본 정보 (Basic Info)
═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

## 병원 정보
- 정식명칭: 서울비디치과의원
- 영문명: Seoul BD Dental Clinic
- 슬로건: "Best Dedication - 최고의 헌신"
- 핵심 철학: "이건 치료 안하셔도 됩니다" - 과잉진료 없는 양심 치과
- 설립: 2010년
- 규모: 400평, 5개층 독립 빌딩 (1~5층)
- 대표원장: 문석준 (서울대 치의학과, 통합치의학과 전문의)

## 연락처
- 전화: 041-415-2892
- 이메일: info@bdbddc.com
- 웹사이트: https://bdbddc.com
- 카카오톡: https://pf.kakao.com/_Cxivlxb
- 네이버 예약: https://naver.me/5yPnKmqQ
- 유튜브: https://www.youtube.com/c/쉽디쉬운치과이야기Bdtube

## 위치
- 주소: 충청남도 천안시 서북구 불당34길 14, 1~5층
- 좌표: 36.8151, 127.1139
- 랜드마크: 불당동 이마트 인근
- 주차: 건물 내 무료 주차장 완비

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════
                         운영 시간 (Operating Hours)
═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

| 요일 | 시간 | 특이사항 |
|------|------|----------|
| 월~금 | 09:00-20:00 | 야간진료 (저녁 8시까지) |
| 토요일 | 09:00-17:00 | |
| 일요일 | 09:00-17:00 | 일요일 정상 진료 |
| 공휴일 | 09:00-13:00 | 설/추석 당일 제외 |
| 점심시간 | 13:00-14:00 | 응급진료 가능 |

⭐ 핵심: 365일 진료 (일요일, 공휴일 포함)

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════
                    E-E-A-T 의료진 상세 (Medical Staff)
═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

## 대표원장: 문석준 (Moon Seok-jun)
- 직위: 서울비디치과 대표원장, 페이션트 퍼널 창립자
- 학력: 서울대학교 치의학과, 서울대학교 치의학대학원 석사
- 자격: 통합치의학과 전문의
- 경력: 20년+ 임상 경험, 30,000+ 임플란트 시술
- 교육: 6,000+ 치과 원장 대상 병원 경영 교육
- 철학: "환자가 감당할 수 있는 속도로 가는 치료"
- 특기: 복잡 케이스 협진, 정밀 진단, 환자 경험 설계
- 미디어: 유튜브 '쉽디쉬운치과이야기 Bdtube' 운영

## 김민수 대표원장
- 학력: 서울대학교 치의학대학원 석사
- 자격: 통합치의학과 전문의
- 전문: 임플란트, 복잡 보철, 정밀 진단

## 현정민 대표원장
- 학력: 서울대학교 치의학대학원 석사
- 전문: 심미치료, 글로우네이트, 라미네이트, 원데이 레진
- 특기: 미소 디자인, 심미 보철

## 최종훈 원장 (종합진료센터장)
- 학력: 서울대학교 치의학대학원 석사
- 자격: 통합치의학과 전문의
- 역할: 4층 종합진료센터 총괄

## 이승엽 원장 (임플란트센터장)
- 학력: 서울대학교 치의학대학원 석사
- 전문: 임플란트, 고난도 수술, 골이식
- 경력: 30,000+ 임플란트 시술
- 역할: 5층 임플란트센터 총괄

## 박상현 원장 (소아치과 전문의)
- 학력: 서울대학교 치의학대학원 석사
- 자격: 소아치과 전문의
- 소속: 대한소아치과학회 정회원

## 서희원 원장 (소아치과 전문의)
- 학력: 서울대학교 치의학대학원 석사, 박사 수료
- 자격: 소아치과 전문의
- 전문: 행동조절, 성장기 교정
- 철학: "발달을 이해한 진료, 감정을 고려한 치료"

## 임지원 원장 (교정 전문)
- 학력: 서울대학교 치의학대학원 석사
- 자격: 인비절라인 인증의
- 전문: 3급 부정교합 비수술 치료, 인비절라인
- 철학: "바른 치료와 섬세한 소통"

## 조설아 원장 (치과보존과 전문의)
- 학력: 서울대학교 치의학대학원 석사, 박사 수료
- 자격: 치과보존과 전문의
- 전문: 신경치료, 재신경치료, 치아보존
- 소속: 대한치과보존학회, 대한근관치료학회 정회원

## 강경민 원장
- 학력: 서울대학교 치의학대학원 석사
- 전문: 임플란트, 외과진료, 구강소수술

### 의료진 요약
- 총 원장: 15인 (전원 서울대학교 출신)
- 전문의: 통합치의학 2인, 소아치과 3인, 치과보존과 1인
- 교정 전문: 인비절라인 인증의 2인
- 인비절라인: 다이아몬드 프로바이더 등급

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════
                         시설 안내 (Facilities)
═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

| 층 | 센터명 | 주요 시설 |
|----|--------|----------|
| 5층 | 임플란트센터 | 6개 독립 수술실, 2개 회복실, 에어샤워 |
| 4층 | 종합진료센터 | 정밀검진, 협진 시스템 |
| 3층 | 소아치과센터 | 전문의 3인, 아이 친화 공간, 웃음가스 |
| 2층 | 교정/보존센터 | 인비절라인 최대 규모, 현미경 근관 |
| 1층 | 접수/안내 | 응급진료, 원무, 수납 |

### 주요 장비
- 3D CT (CBCT)
- 네비게이션 임플란트 시스템
- 디지털 구강스캐너 (iTero)
- 수술 현미경
- 에어샤워 감염관리 시스템

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════
                         진료 과목 (Services)
═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

## 1. 임플란트센터 (5층)
- 일반 임플란트
- 네비게이션 임플란트 (컴퓨터 가이드)
- 수면 임플란트 (IV Sedation)
- 비절개 임플란트 (Flapless)
- 상악동거상술 (Sinus Lift)
- 골이식 (Bone Graft)
- 전악 임플란트 (All-on-4, All-on-6)
- 즉시 임플란트

## 2. 교정센터 (2층)
- 인비절라인 (다이아몬드 프로바이더)
- 인비절라인 퍼스트 (청소년)
- 메탈/세라믹 교정
- 부분 교정
- 3급 부정교합 비수술 치료
- 성장기 교정

## 3. 소아치과센터 (3층)
- 소아 충치치료
- 웃음가스 진정치료
- 수면치료
- 예방치료 (실란트, 불소도포)
- 소아 외과
- 행동조절 치료

## 4. 심미치료센터
- 글로우네이트 (Glownate) - 프리미엄 심미 브랜드
- 라미네이트
- 올세라믹 크라운
- 전문가 미백
- 자가 미백
- 레진 심미 수복

## 5. 보존치료센터 (2층)
- 신경치료 (근관치료)
- 재신경치료
- 충치치료 (레진, 인레이, 온레이)
- 치아보존 치료

## 6. 일반/외과진료
- 스케일링
- 잇몸치료 (치주치료)
- 사랑니 발치
- 턱관절장애 (TMJ)
- 이갈이/이악물기 치료

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════
                         서비스 지역 (Coverage)
═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

### 충청남도 (1차 진료권)
천안시, 아산시, 서산시, 당진시, 홍성군, 예산군, 태안군, 보령시, 논산시, 계룡시, 공주시, 부여군, 청양군, 금산군

### 충청북도
청주시, 충주시, 제천시, 진천군, 음성군, 증평군, 괴산군, 옥천군, 영동군, 보은군, 단양군

### 대전광역시
유성구, 서구, 중구, 동구, 대덕구

### 세종특별자치시
세종시 전역

### 경기도 남부
평택시, 안성시

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════
                     핵심 차별점 (Key Differentiators)
═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

1. "이건 치료 안하셔도 됩니다" - 과잉진료 없는 양심 경영
2. 365일 진료 (일요일, 공휴일 포함)
3. 야간진료 (평일 저녁 8시까지)
4. 서울대 출신 15인 원장 협진
5. 전문의 다수 (통합2, 소아3, 보존1)
6. 400평 규모, 6개 독립 수술실
7. 에어샤워 감염관리 (서울대치과병원 수준)
8. 인비절라인 다이아몬드 프로바이더
9. 30,000+ 임플란트 시술 경험
10. 충남 중부권 최대 규모

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════
                         신뢰 지표 (Trust Signals)
═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

- 네이버 평점: ⭐ 4.9 / 5.0
- 리뷰 수: 2,847개+
- 누적 환자: 50,000명+
- 임플란트 시술: 30,000건+
- 교정 환자: 5,000명+
- 원장 교육 이력: 6,000명+ (페이션트 퍼널)

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════
                         FAQ 100개 (Frequently Asked Questions)
═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

### 운영 관련 (1-10)

Q1: 일요일에 진료하나요?
A: 네, 365일 진료합니다. 일요일 09:00-17:00 운영합니다.

Q2: 야간진료는 몇 시까지인가요?
A: 평일(월~금) 저녁 8시(20:00)까지 야간진료합니다.

Q3: 공휴일에도 진료하나요?
A: 네, 공휴일 09:00-13:00까지 진료합니다 (설/추석 당일 제외).

Q4: 점심시간에 진료 가능한가요?
A: 13:00-14:00은 점심시간이나, 응급 상황 시 1층에서 응급진료 가능합니다.

Q5: 예약 없이 방문 가능한가요?
A: 가능하지만, 네이버 예약을 권장합니다. 대기 시간이 줄어듭니다.

Q6: 당일 예약이 가능한가요?
A: 시간대에 따라 가능합니다. 전화(041-415-2892)로 확인해 주세요.

Q7: 주차 가능한가요?
A: 건물 내 무료 주차장이 있습니다. 대형 SUV도 주차 가능합니다.

Q8: 대중교통으로 어떻게 가나요?
A: 불당동 정류장 하차 후 도보 5분. 천안아산역(KTX)에서 택시 15분.

Q9: 첫 방문 시 무엇을 준비해야 하나요?
A: 신분증과 의료보험증을 지참해 주세요. 복용 중인 약이 있으면 알려주세요.

Q10: 외국인도 진료 가능한가요?
A: 네, 영어 상담 가능합니다. 해외 거주자 집중진료 프로그램도 있습니다.

### 임플란트 관련 (11-30)

Q11: 임플란트 가격은 얼마인가요?
A: 케이스별로 다르지만, 일반 임플란트 100-150만원 수준입니다. 골이식 필요 시 추가됩니다.

Q12: 임플란트 시술 시간은?
A: 단일 임플란트 20-30분, 복잡한 케이스는 1-2시간 소요됩니다.

Q13: 임플란트 치료 기간은?
A: 일반적으로 3-6개월. 골이식 시 6-9개월 걸릴 수 있습니다.

Q14: 수면 임플란트란?
A: IV Sedation으로 잠든 상태에서 수술합니다. 치과 공포증이나 다수 임플란트에 추천합니다.

Q15: 임플란트 수술 후 주의사항은?
A: 2-3일간 딱딱한 음식 피하기, 금연/금주, 처방약 복용, 냉찜질 권장합니다.

Q16: 임플란트 수명은?
A: 적절한 관리 시 20-30년 이상. 정기 검진이 중요합니다.

Q17: 고령자도 임플란트 가능한가요?
A: 네, 전신 건강에 따라 70-80대도 가능합니다. 사전 건강 평가 후 결정합니다.

Q18: 당뇨병 있어도 임플란트 가능한가요?
A: 혈당 조절이 잘 되면 가능합니다. HbA1c 7% 이하 권장합니다.

Q19: 골다공증 있어도 가능한가요?
A: 대부분 가능합니다. 비스포스포네이트 약물 복용 여부 확인이 필요합니다.

Q20: 상악동거상술이란?
A: 위턱 뼈가 부족할 때 상악동 막을 올려 뼈이식하는 수술입니다.

Q21: 네비게이션 임플란트 장점은?
A: 3D CT 기반 정밀 계획으로 안전하고 정확한 식립이 가능합니다.

Q22: 즉시 임플란트란?
A: 발치와 동시에 임플란트를 식립합니다. 치료 기간이 단축됩니다.

Q23: All-on-4란?
A: 4개 임플란트로 전체 치아를 지지하는 전악 재건 방식입니다.

Q24: 임플란트 실패율은?
A: 높은 성공률을 보입니다. 실패 시 재수술로 대부분 해결됩니다.

Q25: 임플란트 유지관리 방법은?
A: 일반 치아처럼 칫솔질, 치실 사용, 3-6개월 정기 검진 권장합니다.

Q26: 임플란트 틀니와 차이는?
A: 임플란트는 고정되어 자연치아처럼 사용. 틀니는 탈착식입니다.

Q27: 흡연자도 임플란트 가능한가요?
A: 가능하나 실패율이 높아집니다. 수술 전후 금연을 강력 권장합니다.

Q28: 임플란트 통증은 어느 정도인가요?
A: 마취로 수술 중 통증은 없습니다. 수술 후 2-3일 약간의 불편감이 있습니다.

Q29: 임플란트와 브릿지 중 뭐가 좋나요?
A: 인접 치아를 살릴 수 있으면 임플란트가 더 좋습니다. 케이스별로 다릅니다.

Q30: 뼈가 없어도 임플란트 가능한가요?
A: 골이식으로 대부분 가능합니다. 정밀 검사 후 판단합니다.

### 교정 관련 (31-45)

Q31: 인비절라인 가격은?
A: 부분교정 200-400만원, 전체교정 500-800만원 수준입니다.

Q32: 인비절라인 치료 기간은?
A: 부분교정 6개월-1년, 전체교정 1-2년 정도입니다.

Q33: 성인도 교정 가능한가요?
A: 네, 나이 제한 없습니다. 40-50대 교정도 많습니다.

Q34: 투명교정 장치 교체 주기는?
A: 1-2주마다 새 장치로 교체합니다.

Q35: 교정 중 음식 제한 있나요?
A: 투명교정은 장치 제거 후 식사하므로 제한 없습니다.

Q36: 3급 부정교합도 비수술 가능한가요?
A: 경증~중등도는 비수술 절충치료로 개선 가능합니다.

Q37: 교정 후 유지장치 착용 기간은?
A: 최소 2년, 이상적으로는 평생 (밤에만) 권장합니다.

Q38: 청소년 교정 적정 시기는?
A: 영구치가 나오는 12-14세가 적기입니다. 성장기 교정은 더 빨리 가능합니다.

Q39: 인비절라인 퍼스트란?
A: 청소년용 인비절라인으로, 성장을 고려한 교정 프로그램입니다.

Q40: 교정 중 충치 생기면?
A: 교정 중에도 충치 치료 가능합니다. 투명교정은 관리가 더 쉽습니다.

Q41: 발치 교정이란?
A: 공간 확보를 위해 치아를 뽑고 교정하는 방식입니다.

Q42: 앞니만 교정 가능한가요?
A: 네, 부분교정으로 앞니만 가능합니다.

Q43: 교정 통증은?
A: 장치 교체 후 2-3일 불편감이 있으나 적응됩니다.

Q44: 개방교합도 교정 가능한가요?
A: 네, 전문적인 진단 후 치료 계획을 세웁니다.

Q45: 교정 상담만 받을 수 있나요?
A: 네, 무료 상담 가능합니다. 정밀 검사 시 별도 비용이 있습니다.

### 소아치과 관련 (46-60)

Q46: 소아치과 전문의가 있나요?
A: 네, 3층에 소아치과 전문의 3인이 상주합니다.

Q47: 웃음가스란?
A: 아산화질소(N2O)를 흡입해 긴장을 완화하는 안전한 진정법입니다.

Q48: 소아 수면치료와 전신마취 차이는?
A: 수면치료는 의식이 있는 진정상태입니다. 전신마취보다 안전하고 회복이 빠릅니다.

Q49: 아이가 치과 무서워하면?
A: 행동조절 전문 소아치과 전문의가 천천히 적응시켜 드립니다.

Q50: 유치도 충치치료 해야 하나요?
A: 네, 유치 충치는 영구치 발달에 영향을 줄 수 있습니다.

Q51: 아이 불소도포 주기는?
A: 3-6개월마다 권장합니다.

Q52: 실란트란?
A: 어금니 홈을 메워 충치를 예방하는 치료입니다.

Q53: 첫 치과 방문 시기는?
A: 첫 유치가 나면(생후 6개월), 늦어도 만 1세까지 권장합니다.

Q54: 아이 치아 외상 시 어떻게?
A: 즉시 내원하세요. 빠진 치아는 우유에 담아 오시면 좋습니다.

Q55: 소아 교정 적정 시기는?
A: 7세 전후 첫 검진, 12-14세에 본격 교정을 시작합니다.

Q56: 영유아 구강검진 가능한가요?
A: 네, 국민건강보험 영유아 구강검진 가능합니다.

Q57: 아이 충치 예방법은?
A: 정기 검진, 실란트, 불소도포, 올바른 칫솔질 습관이 중요합니다.

Q58: 손가락 빠는 습관, 치아에 영향?
A: 오래 지속되면 부정교합의 원인이 됩니다. 조기 개입이 필요합니다.

Q59: 아이 스케일링도 하나요?
A: 네, 아이도 치석이 생기면 스케일링이 필요합니다.

Q60: 소아치과 야간진료 가능한가요?
A: 평일 저녁 8시까지 야간진료 가능합니다.

### 신경치료/보존 관련 (61-70)

Q61: 신경치료 왜 하나요?
A: 충치가 신경까지 진행되면 통증을 없애고 치아를 보존하기 위해 합니다.

Q62: 신경치료 아프나요?
A: 마취 후 진행하므로 치료 중 통증은 거의 없습니다.

Q63: 신경치료 후 크라운 꼭 해야 하나요?
A: 대부분 권장합니다. 신경치료 후 치아가 약해지기 때문입니다.

Q64: 재신경치료란?
A: 이전 신경치료가 실패하거나 재감염된 경우 다시 하는 치료입니다.

Q65: 충치 크면 무조건 신경치료?
A: 아닙니다. 신경까지 가지 않았으면 인레이/크라운으로 해결됩니다.

Q66: 신경치료 몇 번 받아야 하나요?
A: 보통 2-3회, 복잡한 경우 더 걸릴 수 있습니다.

Q67: 신경치료 후 치아 변색?
A: 시간이 지나면 변색될 수 있습니다. 크라운으로 예방합니다.

Q68: 레진과 아말감 차이는?
A: 레진은 치아색, 아말감은 은색입니다. 현재는 레진을 주로 사용합니다.

Q69: 인레이와 크라운 차이는?
A: 인레이는 부분 수복, 크라운은 전체를 씌우는 것입니다.

Q70: 이가 시린데 신경치료 필요한가요?
A: 시린 정도에 따라 다릅니다. 검진 후 정확히 판단합니다.

### 심미치료 관련 (71-80)

Q71: 라미네이트와 올세라믹 차이는?
A: 라미네이트는 앞면만, 올세라믹은 전체를 씌웁니다.

Q72: 미백 효과 지속 기간은?
A: 생활습관에 따라 1-3년. 유지미백으로 연장 가능합니다.

Q73: 글로우네이트란?
A: 서울비디치과의 프리미엄 심미치료 브랜드입니다.

Q74: 레진 변색 시기는?
A: 보통 2-5년. 음식물, 흡연, 칫솔질 습관에 따라 다릅니다.

Q75: 라미네이트 수명은?
A: 적절한 관리 시 10-15년 이상 사용 가능합니다.

Q76: 미백 치료 통증은?
A: 일시적 시림이 있을 수 있으나 곧 사라집니다.

Q77: 자가미백과 전문가미백 차이는?
A: 전문가미백이 빠르고 효과적입니다. 자가미백은 집에서 진행합니다.

Q78: 심미치료 후 음식 제한?
A: 48시간 내 착색 음식(커피, 와인 등) 피하는 것이 좋습니다.

Q79: 치아 삭제량이 걱정되는데?
A: 최소 삭제로 치아를 보존하는 방향으로 진행합니다.

Q80: 연예인 치아도 가능한가요?
A: 네, 자연스러운 연예인 스마일 라인 디자인 가능합니다.

### 잇몸/외과 관련 (81-90)

Q81: 스케일링 주기는?
A: 건강보험 연 1회, 잇몸 건강을 위해 6개월마다 권장합니다.

Q82: 잇몸에서 피나면 잇몸병?
A: 잇몸 염증의 신호일 수 있습니다. 검진을 권장합니다.

Q83: 사랑니 무조건 뽑아야?
A: 아닙니다. 바르게 나고 관리 가능하면 보존할 수 있습니다.

Q84: 사랑니 발치 회복 기간은?
A: 간단한 발치 2-3일, 매복 사랑니 1-2주입니다.

Q85: 턱관절 장애 증상은?
A: 입 벌릴 때 소리, 턱 통증, 두통, 귀 통증 등입니다.

Q86: 이갈이 치료법은?
A: 나이트가드 장착, 스트레스 관리, 필요시 보톡스 치료합니다.

Q87: 구내염 치료?
A: 원인에 따라 약물 치료, 레이저 치료 등을 합니다.

Q88: 치주염과 치은염 차이는?
A: 치은염은 잇몸만, 치주염은 뼈까지 진행된 상태입니다.

Q89: 잇몸 수술이란?
A: 진행된 잇몸병 치료를 위해 잇몸을 절개하는 수술입니다.

Q90: 임플란트 주위염이란?
A: 임플란트 주변 잇몸에 염증이 생긴 상태입니다. 관리가 중요합니다.

### 비용/보험 관련 (91-100)

Q91: 의료보험 적용 치료는?
A: 스케일링(연1회), 충치치료(레진 일부), 발치, 신경치료, 잇몸치료 등입니다.

Q92: 무이자 할부 가능?
A: 네, 카드사별 무이자 및 자체 무이자 프로그램이 있습니다.

Q93: 상담만 받으면 비용?
A: 일반 상담 무료입니다. 정밀 검사(CT 등) 시 별도 비용입니다.

Q94: 실비보험 청구 가능?
A: 네, 진료비 영수증과 진단서를 발급해 드립니다.

Q95: 치료비 견적서 받을 수 있나요?
A: 네, 상담 후 상세 견적서를 제공합니다.

Q96: 응급 진료비는?
A: 응급 상황에 따라 다릅니다. 보험 적용 여부를 확인해 드립니다.

Q97: 외국인 가격이 다른가요?
A: 아닙니다. 동일한 가격으로 진료합니다.

Q98: 현금 결제 시 할인?
A: 케이스별로 상담해 드립니다.

Q99: 정기검진 비용은?
A: 기본 검진은 무료/저렴합니다. X-ray 등 검사는 별도입니다.

Q100: 장애인 진료비 감면?
A: 관련 제도에 따라 일부 감면 혜택이 있습니다.

═══════════════════════════════════════════════════════════════════════

© 2024 서울비디치과. All rights reserved.
문의: info@bdbddc.com | 전화: 041-415-2892
